讓每一個家庭都成為戰線

小故事大道理

今日搭地鐵見到一對大陸男女睇緊scmp片
睇睇下佢哋問：「這甚麼來的？」
我鼓起勇氣用國語搭嗲：「催淚彈，還要是過期的。」
大陸女人：「過期的？」
然後我即刻google咗嗰張生化武器起曬水泡嘅圖
大陸女人：「可我看你也全身穿黑的，你也去遊行嗎？你不怕嗎？」
我：「怕啊，可是也要出來啊，我的朋友都中了。還有今天是全港罷工，七區集會啊，很多人。」

大陸女人及後問咗好多問題
包括 點解你哋要用暴力 送中條例唔係唔推喇咩？
包括 點解要衝擊立法會？
包括 你媽唔擔心？出黎唔危險？點解仲要出？
包括 咁聽日又有冇嘢搞？邊到有得睇？

結果
我講曬嗰啲講到口臭嘅答案
比咗無限張文宣圖 中信片佢睇
仲幫佢用fb like咗立場新聞

佢講咗句：如果其他人像你一樣就好了
我無意深究呢句點解
但我拎出難得嘅耐性 講返啲鬼唔知呀媽係女人嘅嘢
收起平時對大陸人無差別嘅憤怒
拎出少少勇氣搭嗲
最後令到兩個大陸人接觸到立場新聞
接觸到同溫層以外嘅聲音
我覺得好值

/

我係一舉橙旗就走嘅和理非
但好多人以為「和理非」=「理少啲」
我覺得要做 就要做個稱職 激進 嘅和理非
喺自己能夠做到嘅地方都要踏出comfort zone去做

對住大陸人，對住屋企人，都絕對可以係戰線
或者每個人要聽10個人講先會開始入耳
咁你唔需要執著你係咪說服到佢
但你可以係頭9個人
冇你，第10個都未必說服到

每個人都好重要
我知有啲屋企真係藍到入血
但兄弟姊妹我哋大家都忍辱負重一下
仲頂到嘅 用少少禮貌 講少少道理 當佢係你老細
搵返一套佢聽得入耳嘅方法
唔好純粹係冇營養罵戰
你每句說話 每個態度
喺你屋企人眼中就係代表全部示威者
因為你有可能係佢唯一一個接觸到嘅示威者
用基督教一句說話講曬：作好見證

提醒係
理性討論/表達自己前你必須自我增值 可以睇多啲社評
了解你自己點解支持/反對你所支持/反對嘅
例如關於縱火
試著說：我哋想用唔傷人方法buytime徹退
不要說：唔得咩 克警都headshot啦
諗下點先入到人哋耳仔 customise下

如果能夠讓每一個家庭都成為戰線
至少破除咗多年黎「去政治化」呢個奸計
人民就會慢慢進步、覺醒

最後
#五大訴求 #不撤不散
#香港人加油

有質素

哎喲 不錯哦

推

講得好好